\documentclass[10pt,pdfpagelabels]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[pdftitle={Atelier découverte du shell}]{hyperref}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{pst-node}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,shadows,arrows}
\usepackage{bookmark}

% Commandes et environnements personnalisés
\newcommand{\shell}{\emph{shell} }
\newcommand{\shells}{\emph{shells} }
\newcommand{\Shell}{\emph{Shell} }
\newcommand{\Shells}{\emph{Shells} }
\newcommand{\tab}{\verb+<Tab>+ }
\newcommand{\entree}{\verb+<Entrée>+ }
\newenvironment{listeboules}{\begin{itemize}\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}}{\end{itemize}}
\newcommand{\prompt}[1]{\colorbox{black}{\textcolor{white}{\texttt{utilisateur@machine:\textasciitilde\$
      #1}}}}

% \AtBeginSection[ ]
% {
%   \begin{frame}<beamer>
%     \frametitle{Plan de la partie}
%     \tableofcontents[currentsection]
%   \end{frame}
% }

% \AtBeginSubsection[ ]
% {
%   \begin{frame}<beamer>
%     \frametitle{Plan de la sous partie}
%     \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%   \end{frame}
% }


\title{Administrer Ubuntu en ligne de commande}
\subtitle{Partie 3}
\institute{Ubuntu-fr}
\author{Vincent-Xavier \textsc{Jumel}}

% \usetheme{Oxygen}
% \usetheme{Darmstadt}

\begin{document}

\maketitle

\section{Flux et redirections}

\subsection{Les flux}

\begin{frame}
  \frametitle{Que sont les flux ?}
  \begin{block}{3 flux normalisés}
    \begin{itemize}
    \item L'entrée standard, numérotée 0, asssociée généralement au
      clavier.
    \item La sortie standard, numérotée 1, associée généralement au
      terminal en cours.
    \item La sortie d'erreur, numérotée 2, associée également au
      terminal en cours.
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Utiliser les flux}

\begin{frame}
  \frametitle{Utilisation concrète des flux}
  \begin{block}{Rediriger la sortie d'une comande vers une autre}
    Le caractère $|$ permet de rediriger la sortie d'une commande vers
    une autre commande.
  \end{block}
  \begin{exampleblock}{Des redirections plus fines}
    \begin{itemize}
    \item \prompt{ls / > fichier}
    \item \prompt{ls /nonexistent > fichier}
    \item \prompt{ls /nonexistent 2> fichier.err}
    \item \prompt{ls / /nonexistent >{}> fichier 2>\&1}
    \item \prompt{ls / /nonexistent > fichier 2>\&1 | tee}
    \end{itemize}
  \end{exampleblock}
\end{frame}



\end{document}
